%@metapost:4pythagoreexo65.mp
\psshadowbox{
  \begin{minipage}{1.0\linewidth-5\fboxsep}
    \par\compo{1}{4pythagoreexo65}{1}{Si un triangle est rectangle,
      alors le carré de la longueur de l'hypoténuse est égale à la
      somme des carrés des longueurs des côtés de l'angle
      droit.\[\ell^2=m^2+n^2\]}
  \end{minipage}
}
\par
\ding{46}
Voici plusieurs propositions. Indique si oui ou non, cela correspond à
l'utilisation du théorème de Pythagore.
\begin{itemize}
\item[$\square$] Dans le triangle $ABC$, rectangle en $C$, le théorème
  de Pythagore permet d'écrire : $AC^2=AB^2+BC^2$.\par\dotfill
\item[$\square$] Dans le triangle $IJK$, rectangle en $J$, le théorème
  de Pythagore permet d'écrire : $IK^2=IJ^2-JK^2$.\par\dotfill
\item[$\square$] Dans le triangle $LMN$, le théorème
  de Pythagore permet d'écrire : $LM^2=LN^2+MN^2$.\par\dotfill
\item[$\square$] Dans le triangle $EFG$, rectangle en $G$, le théorème
  de Pythagore permet d'écrire : $EF^2=EG+GF^2$.\par\dotfill
\item[$\square$] Dans le triangle $RST$, rectangle en $R$, le théorème
  de Pythagore permet d'écrire : $ST^2=RS^2+RT^2$.\par\dotfill
\end{itemize}